<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ryuichiro Suzuki</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Ryuichiro Suzuki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 15:10:37 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resume</title>
      <link>/resume/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:23:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/resume/</guid>
      <description>Work Experience OpenSalary June 2022 - Present Eu ipsum eleifend montes nam integer penatibus massa ad placerat suspendisse, tristique leo gravida dui mi aptent urna varius dapibus potenti imperdiet, maecenas bibendum adipiscing pellentesque ac justo neque rutrum aliquam. Lacinia luctus convallis iaculis pellentesque curabitur ridiculus mi tortor hendrerit euismod, torquent proin lacus potenti dolor nibh eleifend lorem.
Le Wagon Tokyo April 2021 - Present Metus interdum nostra in efficitur imperdiet iaculis morbi conubia, primis eget facilisi consectetur ut fermentum feugiat semper, sapien blandit dictum mus dis elit potenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Second Post</title>
      <link>/posts/my-second-post/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:10:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/my-second-post/</guid>
      <description>Lacus sagittis massa morbi nascetur curabitur ante at lacinia ultricies, urna et libero sollicitudin dolor vivamus hendrerit mauris, dictum taciti natoque arcu mollis sodales enim erat. Sodales primis gravida leo parturient aliquam sed placerat diam, nec vulputate per mi mauris suscipit porttitor torquent, sapien habitasse ante tristique erat maecenas dignissim. Sollicitudin enim at vehicula ac magnis ipsum, tellus eget egestas a fusce, curabitur est nisi hac elit.
Hello Platea rutrum orci risus lorem eu sagittis dapibus parturient pulvinar Platea rutrum orci risus lorem eu sagittis dapibus parturient pulvinar Platea rutrum orci risus lorem eu sagittis dapibus parturient pulvinar Platea rutrum orci risus lorem eu sagittis dapibus parturient pulvinar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hi. I&#39;m Scooter {{&lt; mdi moped &gt;}}</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:04:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>I am a full-stack web developer and very passionate about technology and computer science. I am an alumni of Le Wagon Tokyo, a coding bootcamp founded in France. Since graduation, I worked in three different companies as a freelance full stack developer, while teaching programming at the bootcamp I graduated from. I am a Japanese / English bilingual 🇯🇵🇬🇧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 10:40:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/my-first-post/</guid>
      <description> 1 2 3 4 1 2 3 4 1 2 3 4 1 2 3 4 1 2 3 4 1 2 3 4 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
