<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ワーホリ on Ryuichiro Suzuki</title>
    <link>https://ryuichirosuzuki.com/tags/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/</link>
    <description>Recent content in ワーホリ on Ryuichiro Suzuki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 13:11:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ryuichirosuzuki.com/tags/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【ワーホリ🇪🇸】スペインで携帯を盗まれて、殺されかけた話</title>
      <link>https://ryuichirosuzuki.com/posts/stolen-in-spain/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 13:11:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ryuichirosuzuki.com/posts/stolen-in-spain/</guid>
      <description>スペインに住んでいて、最初の 4 ヶ月程は特に危ない目に合うこともなかったのですが、ワーホリ期間の最後に近づくにつれて、立て続けに危ない目にあったので、PSA として何が起きたのか、どの様な反省点があるのかを振り返って見たいと思います。いくつかインシデントがあったので、とりあえず 1 つ目
マラガでスマホを強奪された 週末を使って、マラガまで EDM コンサートを観に行きました。コンサート開場は、マラガの市内から電車で 40 分ほど離れたリゾートタウンで執り行われていたので、チケットを買った時点で、一人旅のお財布に優しい値段の宿泊施設は全て埋まっていました。コンサートも朝 2 時までの予定だったので、本当は会場近くに泊まりたかったですが、始発が 6 時にはあるというので、朝帰りで良いかと思い、マラガ市内のホステルを予約しました。
予定通り、2 時にコンサートが終わり、ゆっくり駅まで海岸沿いを歩きながら適当に時間を潰してから、4 時ころに駅前に着きました。そこに行くまでの途中で、喧嘩がヒートアップして、ある男性が女性をビーチに降りるスロープから突き落とす瞬間を目撃し、少し雰囲気は戦々恐々としていました。とりあえず、駅の入口が開くまで何もやることは無いので、通り沿いにあるベンチにポツリと座って携帯で YouTube を観ていました。
そうしていたら、突然、横から歩いてきた男が僕の手から携帯をもぎ取り、目の前の裏路地に逃げていきました。一瞬何が起きたか処理が追いつきませんでしたが、携帯を強奪された事を理解し、本能的に追いかけました。以前のブログに書いたように、その 2 ヶ月前に、メキシコシティで携帯を盗まれたばかりなので、その際に持っていた携帯は、買って間もない新品同様のデバイスでした。その事が頭をよぎり、絶対に取り返してやるという思いで追いかけました。
犯人がトロかったのが幸い？して、数週間前に自転車事故で左足を捻挫している身ながら、50m 程ですぐに追いつきました。彼の腕を掴んで、英語しか出てこなかったので、&amp;ldquo;You fucking give that back to me&amp;quot;と言ったら、彼が振りかぶって僕の顔にサイドフックを一発。そこまで強いパンチではなかったので、痛さはさほどありませんでしたが、小学生の頃、父親に叩かれて以来、本気の暴力を受けたのは初めてだったので、かなり驚きました。驚いてる暇も無く、二発目のフックが顔に着弾。そして、僕が少しよろけたところを、彼が僕の首に腕を回し、チョークホールドを受けました。苦しいと思っていたら、気を失い、地面に倒れ込みました。
彼は僕が気を失ったのを見計らって、僕を開放し更に逃走。地面に倒れ込んだ僕は、気を失っていたものの、失ったのはほんの 1,2 秒の話。すぐに意識を取り戻し、一瞬、夢でも観ていたんだっけ？という気分になりましたが、携帯を盗まれていたことをすぐに思い出し、立ち上がって彼の逃げていった方に走り出しました。朝の 4 時の田舎町の裏路地なんで、人っ子一人いませんが、遠目にカップルがいたので、走りながら声をかけるも無視。がむしゃらに犯人を見失わないように追いかけ続けました。そうすると、彼がある分かれ道を右に曲がると、その先は行き止まり。そこで再度追い詰め、今度も彼を掴み、本当に警察には言わないから携帯だけ返してくれと懇願。行き止まりで再度捕まったことからなのか、彼も少し「またやったろか」みたいな構えを見せたものの、まだ盗人の日が浅く、やり切る強さがないのかは知りませんが、手渡しで携帯を返してくれました。
携帯は失わずに済みましたが、チョークホールドを食らったことから、首の痛みが一週間ほど残りました。更に痛手だったのが、サイドフックを食らった際に、つけていた完全ワイヤレスのイヤホンを両方落としたようで、ホテルに帰るまでそれに気づかず、徹夜をした＋強盗に遭った直後だったので、取りに戻る気力もなく、€150 程したお気に入りの品ではありましたが、諦めました。
取られた際に勝手に撮られた写真 事件の全貌を、後に声をかけてくれた方に説明 Your browser does not support the video tag. 反省点 兎に角、気を抜かないこと。夜の夜道なんて特に。Youtube を肘を膝にかけて、前かがみで観てたりしたら、格好の獲物だと思われても仕方なかったかもしれません。後、メキシコで盗まれた際にも思いましたが、携帯の首掛けは結構重要かもしれません。個人的には自転車に乗る際のナビとしてつけたりする際に邪魔なので、つけていませんが、なにか着脱が簡単にできるような品があったら、買っておくべきでした。
後、旅行保険はやはり必須ですね。もちろん、携帯を盗まれると、保険金でカバーしてくれる異常に面倒くさいことにはなりますが、完全に携帯が無くなってしまうだけよりかはマシなのかと。私は今回は盗まれませんでしたが、スペイン滞在時の保険の重要さを身にしみて感じました。
バルセロナに戻っても、盗難未遂があった そんな事件の後、バルセロナに戻ってきてから、友人と夜ご飯を食べた後の帰りに、また盗まれかけました。今度は最寄りの地下鉄の駅構内で、エスカレターであがっていく際に、反対側のお兄ちゃん集団に手を伸ばして来て携帯を取ろうとしてきました。私は、マラガの一件から、スマホを握るときは握力を強めにしていたので、取られずにただ触られた形ですが、こんな家の近くでも盗まれかけるなんて、驚きました。
さらなる反省点 取られずに済んだとき、怒りが込み上げてきて、彼らに向かって強めに F ワードを言った後に中指を立てたら、少し怒らせてしまったらしく、やったろかみたいな感じを出してきました。結局は向こうも威嚇してただけで、特にエスカレーターを登ってきてなにかされるみたいなことにはなりませんでしたが、反撃して痛い目をみるよりかは、大人しく穏便に済ませたほうが身のためだったかもしれません。後、夜中はやはり気をつけるべきですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ワーホリ🇪🇸】TIEの申請に2回もしくじった話</title>
      <link>https://ryuichirosuzuki.com/posts/getting-tie/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 18:42:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ryuichirosuzuki.com/posts/getting-tie/</guid>
      <description>アポイントメントの予約 リンク切れ TIE の申込みをするのには、警察に行く必要があります。そのためには、事前に予約を取らなければいけません。その情報はどんな How to サイトにも書いてあるのですが、うざいのが、全てにおいて「ここで申し込むんだよ」っていうリンクが切れているということです。いつ変えたのか知りませんが、リンクが https://sede.administracionespublicas.gob.es/icpplustieb/index.html から https://icp.administracionelectronica.gob.es/icpplus/index.html に移動したらしく、どのサイトもハイパーリンクがアップデートされてないっぽいです。リダイレクトさせるくらいできただろと思いますが、そこはお役所仕事なのでしょう 🤷‍♀️
クソ UI TIEの予約画面 面接を予約するサイトが、誰が考えた UI なんだってくらいゴミです。自分のいる県を選んだ後に、どのオフィスで予約をしたいか選ぶんですが、それが住所のドロップダウンしか無いという。どのオフィスが近いのか、一々マップで確認しなきゃいけないというクソ仕様になってます。で、近いオフィスを選んでも、色々と入力させるくせに、枠がいっぱいだとエラーで最初からやり直しになります。
名前とか一生懸命入力させるくせにいっぱいだとエラー 一つ気づいたのは、最初、オフィスを選ぶ画面で、いきなりオフィスを選ぶのではなく、オフィスのところはCualquier oficinaのままで、TRÁMITES CUERPO NACIONAL DE POLICÍAだけ、TIE を取りたいというふうにしておけば、名前を入力した画面の後に、スポットが空いているオフィスだけのドロップダウンを出してくれる仕様になっています。最初からこれに気づきたかった… それは Cualquier の意味を知らなかった私のスペイン語力に問題があるのかもしれませんが 😅
見つけやすくした ぱぱっと、バルセロナの警察署の位置を見やすくするサイトを作りました
とりあえず予約 クソみたいな UI ではありましたが、なんとかバレンタインデー（1.5 ヶ月以上先）に予約が取れました。取れたと言っても、Rubí というバルセロナ中心部からは電車で 40 分くらいかかる場所で、私の家からだと 90 分程度の長旅になります。周りの経験談を聞いてみても、ラッキーであれば中心に近い警察署の予約が取れるのですが、大体が少し郊外の警察署にしか予約が取れないそうです。
下準備 申請に必要だというのは
パスポート 2 枚の写真（一応白い背景という文言を何箇所か見かけたので、持っていたグレーの背景の八尾手ゃ違う白い背景の写真を用意しておきました） TX-17（申請書） Empadronamiento Tasa Modelo 790 Código 012 の支払い証明書 と、政府のサイトには書かれています。
Tasa の支払いについて これは少しだけ手こずりましたね。申請に €16 ちょっとを払わないと行けないんですが、銀行に行く必要があります。もし、この時点で、スペインの&amp;quot;ちゃんとした&amp;quot;銀行の口座(Caixa, Santander, Sabadell, etc)を持っている方であれば、支払いの紙を作成するときに、支払い方法を現金(en efectivo)ではなく、口座からのデビット(E.C. Adeudo en cuenta)でやったほうが簡単です。そうすれば、紙をプリントアウトする必要もなく、バーコードを携帯に表示できるようにしておけば、Caixa の ATM に行って、バーコードをかざして、NIE 等を打ち込めば、人と話す必要もなく簡単に支払いができます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ワーホリ🇪🇸】スペインにワーホリビザで来て、エンジニア就活をした話</title>
      <link>https://ryuichirosuzuki.com/posts/getting-a-job-in-spain/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 15:31:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ryuichirosuzuki.com/posts/getting-a-job-in-spain/</guid>
      <description>はじめに ワーホリビザで 2022 年の 9 月末にバルセロナに来ました。自分の目標としては、こっちでフルタイムのオファーを貰って、あわよくば就労ビザなりをゲットすること。そんな目標を持って、就活を始めました。この記事では、就活の流れや、何をしたかを書いていきます。ネットを調べても、あまり経験談などを見ないので、自分の備忘録も兼ねて、もし同じことを考えている人の助けになればと思い、書きました。
自己紹介 大学を 2022 年の 8 月に卒業して、何も考えず、スペインに行くことを決めました。日本でバイトの様にやっていたフリーランスの仕事を生活費の足しにするためにリモートで続けつつ、フルタイムの仕事を探しました。 実務経験は、フリーランスとインターンを 1 年半近くやっていました。主にスタートアップサイズの企業で、RoR や Vue.js を使っていました。大学は情報系の出身では無いので、プログラミングの知識はブートキャンプで身につけた後、実務や独学で身につけました。
どこで職を探したか Linkedin とりあえず、Linkedin をたくさん使いました。面白そうだと思った仕事には積極的にアプライをしていきました。時々、完全に無視されたりなんかもありましたが、毎日企業規模を問わずたくさんのジョブオファーがくるので、いつも眺めていました。Linkedin でプロフィールをしっかりと書いていると、リクルーターからの連絡も来ます。何個か電話に対応して見たものの、最終的にその面談を一回やっただけで、後は音信不通みたいなのが全部でした。下手な鉄砲だと思い、積極的に対応していましたが、結果には繋がりませんでした。人にもよるのかもしれませんね。
人に会う Meetup アプリで、飲み会にいくつか参加しました。これはただ友達作りにと思っていたのですが、偶然、ソフトウェア系の会社で働く人と仲良くなりました。彼の働く会社が、ちょうどバルセロナオフィスを設立したばかりだというので、せっかくなので彼を通じて SE のポジションに応募しました。リファーラルはやはり強いですね。トントン拍子で面接も決まり、オフィスにも呼んでもらいました。かなりうまく行ったと思うのですが、残念ながら、会社が ASP.NET メインのスタックだということ（自分経験無し）と、オフィス立ち上げ初期なので、ジュニアよりかはシニアを優先に取るとのことで、また数カ月後に縁があればと、オファーは貰えませんでした。ですが、人との繋がりから、仕事につながる兆しが見えただけでも、いい経験だったと思います。
就活イベント バルセロナでやっていたテック系就活イベントにも行ってみました。Eventbrite で見つけたやつです。そこで、一社、ポーランドのコンサル会社の方と話が弾み、Linkedin を交換して、その日のうちにアプライしました。そこは面接をし、コーディングテストをし、テクニカルインタビューを踏んで、今の所 (Dec 28, 2022) 最後の返事待ちです。手応えとしては、やはり Linkedin で何も知らない、やる気あるかわからない状態から就活するよりかは、熱意が伝わるのか、進むのは順調でした。まだオファーを貰ってはいませんが、手応えのあった手法だと思います。
Honeypot Honeypot が良いとおすすめされたので、登録してみました。Linkedin の逆で、会社があなたを探してくれるサービスです。ですが、おそらく身分不相応な希望年収を書いたので、一度も面接には呼ばれませんでした。少し、戦い方を間違えたなと反省しています。
その他 最終的にオファーを貰ったところは、前述した飲み会で知り合った友人の会社にアプライしたときに、その会社が使っていた応募者用のページを作っているところでした。会社のプロダクトとしては、そういった応募者の管理や、面接の日程を決めたり、HR との連絡をストリームライン化するアプリケーションを作っている会社です。UI が気に入ったので、フッターにあったリンクから、エンジニア募集してないかな？と調べてみたら、ちょうどフルリモートのエンジニアを募集していたので、応募しました。最初にプロダクトマネージャーと 1 時間ほど面接をし、その後、性格診断テストとかんたんなロジカルシンキングテストをやりました。最後に、二人のエンジニアを前に、実務で書いたコードを見せながら、なぜこういうコードを書いたのか、もしもう一度同じことをするなら、何を改善するか、など、プレゼンベースの面接を 1 時間半ほどやりました。
結論 かなり気力と体力を使いました。リクルーターが音信不通になったり、「どんな言語でもいいからアプリ作って来て」って言われたので Node で書いたら、やっぱ PHP で書いてきて、と言われたり、面接長かったり。後、今後ビサの記事で書こうと思いますが、やはりワーホリビザでいるということを最初にうまく伝えておくのは大切だと感じました。そうすれば、自分側も、向こう側も、なんだかんだ無駄にする時間が減ると思います。
追記 (2023/01/09) - ワーホリだからオファーを取り下げられた I apologize for the delay in the replay. I checked and unfortunately with our current resources it won’t be possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ワーホリ🇪🇸】日本にいながらスペインの銀行口座と携帯番号をゲットする方法</title>
      <link>https://ryuichirosuzuki.com/posts/spain-phone-and-bank/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 07:46:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ryuichirosuzuki.com/posts/spain-phone-and-bank/</guid>
      <description>条件 銀行口座 特になし（ただお金を受け取ったり、引き落としたりする口座があれば良ければ） NIE (スペインの銀行口座を開きたければ) 携帯番号 現地に携帯番号のある友人 住所が決まってると便利かも 銀行口座の取得 Wise 海外移住を考えている人は、必ず Wise の存在をご存知なんじゃないでしょうか？ほぼマーケットと同じ為替レートで各国の通貨を換金することができます。また、一つの Wise アカウントで通貨ごとの&amp;quot;銀行口座&amp;quot;を作ることができます。私も、自分のアカウントで € の銀行口座を開き、Wise のアプリ上でブリュッセルに銀行口座が開かれたことを確認できました。移住後に給料を支払うために、雇用者から IBAN などを聞かれたら、Wise 上のユーロ口座の IBAN を伝えれば、そこに直接給料が振り込まれます。また、日本で Wise のカードを ¥2000 でゲットして、スーパーなどの買い物で使えば、自動的にユーロの口座からデビットで引き落とされます。驚いたのが、日本円-&amp;gt;ユーロの両替のスピードです。手順としては
Wise で自分のユーロの口座にいくら送りたいか入力する 日本円で Wise 宛(Paypay 銀行の口座)にいくら振り込めばいいか伝えられる 言われた額と同じ額を自分の銀行のオンラインバンキングを使って振り込む（この際に振込手数料は取られる。だが、銀行の国際送金の手数料に比べれば微々たるもの） Wise 側で、振り込みが完了したことを伝える この手順を踏めば、私の場合当日中に指定した額のユーロが自分の口座に入っていました。USD でも Wise を使ったことがあるのですが、その際は 2~3 日かかったので、驚きました。 こっちで現金を ATM から引き落としたければ、前述した ¥2000 の Wise カードを日本で手に入れる必要があります。また、日本の Wise は Google Pay などに対応していないので、物理カードをゲットしておくことが無難なのではないでしょうか？
N26 Wise は普段の生活に支障は無いかもしれませんが、一つだけネックなのは、ユーロ口座が実質ベルギーの口座になってしまっているということです。後述する携帯電話の契約を結ぼうとした際に、スペインの銀行の IBAN でないと受け付けないと弾かれてしまいました。今後もそういった事例が発生するかとも思い、スペインの銀行口座を開くことにしました。
目をつけたのは、N26。理由としては、オーストリアの友人がおすすめしていたから。ここも、有名なオンラインバーチャルバンクの一種で、バーチャルであるからこそ、実際の銀行のような煩雑な現地での手続きなどを踏まなくて良いと思い試してみました。
携帯にアプリをダウンロードして、口座を開設する国にスペインを選択し、後は NIE など、必要な情報を入力する。後は、個人の認証のために、パスポートの写しなどを指示に従ってアップロードするだけ。申請を完了させれば、後は承認されるのを待つだけ。申請して本当に数時間も立たないうちに受理されました。
ちなみに、N26 は色々とビジネスバージョンだったり、一月にいくらか払うと、ATM で現金をおろせる回数が増えたりなど、色々とプランを選ぶことができます。私はとりあえず月額無料のビジネスのバーチャルカードを選びました。なぜなら、安いし、物理カードを受け取るすべ（まだ日本にいたから）がないから。現地に行って、必要を感じたら 10 ユーロ払ってカードを貰えばいいやと思っていました。ちなみに、これを書いている現在、スペインで一週間バーチャルカードを使って過ごしていますが、特に問題はありません。どのお店も NFC のリーダーを持っているので、携帯さえ持っていれば、とりあえず支払いはできます。もしできなくても、バックアップに Wise の物理カードがあるので、今の所現金を使わなきゃいけない場面には出くわしていません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ワーホリ🇪🇸】スペインワーホリビザ取得までの話</title>
      <link>https://ryuichirosuzuki.com/posts/spain-visa/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 02:49:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ryuichirosuzuki.com/posts/spain-visa/</guid>
      <description>ちょうどフリーランスエンジニアとして、東京でも少しずつ自信がついてきたので、いっそのことどこかに移住してトライして見よう。ということで、バルセロナに引っ越すことにしました。
下準備 8 月に大学を卒業するので、準備期間なども含めて、9 月の下旬に飛び立つことを決定。大使館 HP にも書いてあるように、ワーホリビザには、事前に航空券を買っておく必要があります。なので、適当に 9 月頃の一番安いチケットをスカイスキャナーで探し、購入。他にも、行動の計画表や、外国人番号の登録申請書など、とりあえず HP に書けと言われているものはすべて書く。
予定表は、何をどれくらい詳しく書けば良いのかもわからなかったので、本当にざっくりと書きました。一応欄は 10 個くらいあるのですが、私は、
9~12 月、仕事。 年末年始あたり、旅行。 2 月以降、仕事。 という、仕事する気満々の予定を書きました。これの是非については、また後ほど。
ビザ申請に行った。 7 月の初旬、当時住んでいた秋田県から東京に帰郷し、六本木一丁目駅の近くにあるスペイン大使館までビザの申請をしに行きました。まず、トリッキーなのが、六本木一丁目の駅の構造。後ほど話すように、3 回訪れて気づいたのは、地下鉄の出口の目の前にある外にあるエスカレーターをまっすぐ上に上がって、おしゃれな HARIO のカフェを左手に見ながら、スウェーデン大使館が見えるまで直進し、左折すると左手にスペイン大使館があります。入り口は蔦が生い茂っていて、少し見えにくくなっていますが、門をくぐると、直ぐにセキュリティの方が話しかけてくれます。
スペイン留学をした友人が、朝イチで行かないととても混むという情報をくれたのですが、早起きすることもできず、10 時過ぎころに到着したと思います。ですが、思ったよりも混んでおらず、10 分も待たないうちに自分の番が来ました。おそらく、夏休みなどのピークのとき以外は、意外と空いているようです。以後、夏休み以外の季節に 2 回訪れましたが、いずれも、15 分以上は待たされませんでした。
窓口では持ってきた書類を出し、窓口の人が確認し、お金を払うという簡単なものです。ですが、二つ指摘を受けました。一つ言われたのが、計画書が仕事メインすぎるということ。「働きすぎると違法就労に当たりますから気をつけてください」と釘を刺されました 😅 もう一つは、完全なミス。医者の診断書の日付をもらい忘れたので、もう一度医者に行って、書いてもらって、上から病院印を押して郵送してくれとのこと。これは完全に余計な手間を増やしてしまい、痛恨のミスでした。日付はお忘れなく。
後は待つ パスポートも取り上げられ、窓口では、「8 週間後には準備できています。メールが来たらまた出頭してください」と言われました。Twitter などを漁ってみると、意外と早く来ただとか、４週間もせずに準備ができたなどの情報もあったので、のんきに一ヶ月位でメールが来るだろうと高をくくっていました。ですが&amp;hellip;
来ない。 一ヶ月経っても来ない。まぁ８週間って言ってたし、とりあえずそれまで待ってみる。ですが、7 週間目の月曜日になっても、一向に連絡が来る気配がなし。フライトが３週間後程に迫ってきていたので、こちらも少し心配になり、電話をしてみることにしました。水曜日に電話をしたんですが、自動音声ガイダンスに従って、領事部に連絡を入れようとしても、混み合っているとのことで一向に繋がらない。数分おいて再びトライしても、繋がらない。最終的に夕方まで待ってみると、繋がりました。でも、自動音声ガイダンスも 3 回目だったので、適当に番号を打っていたので、もしかすると違う部署にかけてしまってたかもしれません😅 だから繋がったのかな… とりあえず、事情を説明してみると、「8 週間待って下さいって言われたんですよね？だったら 8 週間待ってから電話して下さい。」と取り合ってもくれませんでした。出国の 1 週間前くらいになったら、状況を確認してくれると言われました。僕のパスポートを持ってるわけだし、もう少し丁寧に対応してほしいと思う反面、お役所なんてそんなもんだよね、と諦めました。
でも気になるので、大使館に行ってみた でも、8 週間を過ぎた月曜日、ちょうど仕事もなかったので、六本木の大使館に行ってみました。スペイン留学をした友人が、学生ビザに関しても、全然連絡が来なかったので、試しに問い合わせてみたら、もう準備はできていて、連絡が行ってなかっただけということがあったと言っていたので、少しそのケースを期待していました。ですが、電話のときと同じく、連絡が行っていないのは準備ができていないからだと言われてしまいました。他に言われたのは、
一人ずつ状況を確認してあげることはできない 9 月は留学ビザのピークなので、出国当日に準備できるなんてケースもあるくらい忙しい 8 週間とは言ったものの、それはあくまで目安。もっとかかるかもしれない 出国 1 週間前とかになったら、もう一度問い合わせてくれとのこと この様に、わざわざ六本木に行っても、あまり掛け合ってはくれませんでした。
8.5 週間でやっと発給された 門前払いを食らってしまった 2 日後、やっとビザが発給されたとのメールが来ました。果たして 2 回も問い合わせたことに意味があったのかはわかりませんが、とりあえず無事にパスポートを取り返すことができてよかったです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
